---
type: reference, howto
stage: Manage
group: Import
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 将您的项目从 GitHub 导入极狐GitLab **(BASIC ALL)**

您可以导入您的 GitHub 仓库：

- 从 GitHub.com 或 GitHub Enterprise。
- 到 JihuLab.com 或私有化部署的极狐GitLab 实例。

此过程不会将任何类型的组或组织从 GitHub 迁移或导入到极狐GitLab。

命名空间是极狐GitLab 中的用户或群组。您可以在 rails 控制台中使用批量操作将项目移动到不同的命名空间。

如果要导入到私有化部署的极狐GitLab 实例，则可以改用 [GitHub Rake 任务](../../../administration/raketasks/github_import.md)，允许您在没有 Sidekiq worker 的约束的情况下导入项目。

如果您从 GitHub Enterprise 导入到私有化部署的极狐 GitLab 实例：

- 您必须首先启用 [GitHub 集成](../../../integration/github.md)。
- 如果您从 GitHub.com 导入到极狐GitLab 私有化部署实例，使用 Import API<!--[API](../../../api/import.md)-->。
- 如果极狐GitLab 位于 HTTP/HTTPS 代理之后，您必须使用 `github.com` 和 `api.github.com` 来解析主机名。

如果您从 GitHub.com 导入到私有化部署版的极狐 GitLab 实例：

- 不需要设置 GitHub 集成。
- 您可以使用 Import API<!--[API](../../../api/import.md)-->。

当导入项目时：

- 如果在极狐GitLab 数据库中找不到项目中引用的用户，则将项目创建者设置为作者和指派人。项目创建者通常是启动导入过程的用户，并添加关于提到原始 GitHub 作者的议题的备注。
- 如果新的命名空间（或群组）不存在，则导入器会创建它们，或者，如果使用了命名空间，则将仓库导入到启动导入过程的用户的命名空间下。命名空间或仓库名称也可以使用适当的权限进行编辑。
- 导入器还导入与开放拉取请求相关的派生项目上的分支。这些分支是使用类似于 `GH-SHA-username/pull-request-number/fork-name/branch` 的命名方案导入的。与 GitHub 仓库的分支相比，可能会导致分支的差异。

<a id="prerequisites"></a>

## 先决条件

在导入议题和拉取请求时，导入器会尝试在极狐GitLab 实例的数据库中查找其 GitHub 作者和指派人。拉取请求在极狐GitLab 中称为 *合并请求*。

要使此关联成功，仓库中的每个 GitHub 作者和指派人必须在导入之前满足以下条件之一：

- 之前已使用 GitHub icon 登录极狐GitLab 账户。
- 拥有一个 GitHub 账户，其面向公众的电子邮件地址与其极狐GitLab 账户的电子邮件地址相匹配。

使用 GitHub 账户的极狐GitLab 内容导入需要填充 GitHub 面向公众的电子邮件地址，所有评论和贡献都正确映射到极狐GitLab 中的同一用户。GitHub Enterprise 不需要填充此字段，因此您可能必须将其添加到现有账户中。

## 将您的 GitHub 存储库导入极狐GitLab

### 使用 GitHub 集成

在开始之前，请确保您要映射到极狐GitLab 用户的任何 GitHub 用户具有：

- 使用 GitHub 图标登录的极狐GitLab 账户
- 一个极狐GitLab 账户，其电子邮件地址与 GitHub 用户个人资料中的[公开可见的电子邮件地址](https://docs.github.com/en/rest/users#get-a-user)匹配

用户匹配尝试按该顺序发生，如果用户未通过任一方式识别，则该动态与执行导入的用户账户相关联。

NOTE:
如果您使用的是极狐GitLab 私有化部署实例或者如果您是从 GitHub Enterprise 导入，则此过程要求您已配置 GitHub 集成<!--[GitHub 集成](../../../integration/github.md)-->。

1. 在顶部导航栏中，单击 **+** 并选择 **新建项目**。
1. 选择 **导入项目** 选项卡，然后选择 **GitHub**。
1. 选择第一个按钮以 **列出您的 GitHub 仓库**。您将被重定向到 [GitHub](https://github.com) 上的页面以授权极狐GitLab 应用程序。
1. 点击 **授权 GitlabHQ**。您将被重定向回极狐GitLab 导入页面，并列出您的所有 GitHub 仓库。
1. 继续[选择要导入的仓库](#选择要导入的仓库)。

### 使用 GitHub 令牌

NOTE:
不建议使用个人访问令牌导入项目。如果您是 SaaS 用户，您可以使用个人访问令牌从 GitHub 导入您的项目，但此方法无法将所有用户动态（例如议题和拉取请求）与匹配的极狐GitLab 用户相关联。如果您是极狐GitLab 私有化部署实例的管理员，或者您是从 GitHub Enterprise 导入，则不能使用个人访问令牌。推荐所有用户使用[上方的 GitHub 集成方法](#使用-github-集成)。在[工作原理](#工作原理)部分阅读更多内容。

如果您没有使用 GitHub 集成，您仍然可以使用 GitHub 执行授权，授予极狐GitLab 访问您仓库的权限：

1. 前往 <https://github.com/settings/tokens/new>
1. 输入令牌描述。
1. 选择仓库范围。
1. 点击 **生成令牌**。
1. 复制令牌哈希。
1. 返回极狐GitLab 并将令牌提供给 GitHub 导入器。
1. 点击 **列出您的 GitHub 仓库** 按钮并等待极狐GitLab 读取您的仓库信息。完成后，您将进入导入器页面，选择要导入的仓库。

要在执行上述这些步骤后，在导入中使用更新的个人访问令牌，请注销您的极狐GitLab 账户并重新登录，或在 GitHub 中撤销旧的个人访问令牌。

<a id="select-additional-items-to-import"></a>

### 选择要导入的其他项目

> 引入于极狐GitLab 15.5。

为了尽可能快地导入，默认情况下不会从 GitHub 导入以下项目：

- 议题和拉取请求事件。例如，*开放的* 或 *关闭的*、*重命名的* 以及 *打标记的* 或 *未打标记的* 事件。
- 所有评论。在定期导入大型仓库时，由于 GitHub API 的限制，可能会跳过一些评论。
- 来自仓库评论、发布公告、议题描述和拉取请求描述的 Markdown 附件。可能包括图像、文本或二进制附件。如果未导入，从 GitHub 中删除附件后，Markdown 中的附件链接将失效。

您可以选择导入这些项目，但这可能会显着增加导入时间。要导入这些项目，请在 UI 中选择适当的字段：

- **导入议题和拉取请求事件**。
- **使用替代注释导入方法**。
- **导入 Markdown 附件**。

### 选择要导入的仓库

在您授权访问您的 GitHub 仓库后，您将被重定向到 GitHub 导入器页面并列出您的 GitHub 仓库。

1. 默认情况下，建议的仓库命名空间与 GitHub 中存在的名称匹配，但根据您的权限，您可以选择在继续导入其中任何名称之前编辑这些名称。
1. 选择任意数量的仓库旁边的 **导入** 按钮，或选择 **导入所有仓库**。此外，您可以按名称过滤项目。如果应用过滤器，**导入所有仓库** 仅导入匹配的仓库。
1. **状态** 列显示每个仓库的导入状态。您可以选择让页面保持打开状态，它会实时更新，也可以稍后返回。
1. 导入仓库后，单击其极狐GitLab 路径，打开其极狐GitLab URL。

![GitHub importer page](img/import_projects_from_github_importer_v12_3.png)

## 镜像仓库并共享流水线状态 **(PREMIUM ALL)**

根据您的极狐GitLab 订阅级别，可以设置[仓库镜像](../repository/mirror/index.md)，使您导入的仓库与其 GitHub 副本保持同步。

此外，您可以将极狐GitLab 配置为使用 GitHub 项目集成<!--[GitHub 项目集成](../integrations/github.md)-->，将流水线状态更新发送回 GitHub。
如果您使用外部仓库的 CI/CD<!--[外部仓库的 CI/CD](../../../ci/ci_cd_for_external_repos/index.md)--> 导入您的项目，那么上述两个事项都会自动配置。

NOTE:
镜像不会从您的 GitHub 项目同步任何新的或更新的拉取请求。

## 提高私有化部署实例上的导入速度

NOTE:
此流程需要 GitLab 服务器上的管理员角色。

对于大型项目，导入所有数据可能需要一段时间。为了减少必要的时间，您可以增加处理以下队列的 Sidekiq workers 的数量：

- `github_importer`
- `github_importer_advance_stage`

为获得最佳体验，建议至少有 4 个 Sidekiq 进程（每个进程运行的线程数与 CPU 内核数相同）*仅*处理这些队列。还建议这些进程在单独的服务器上运行。对于具有 8 核的 4 个服务器，这意味着您最多可以并行导入 32 个对象（例如，议题）。

可以通过增加存储 Git 仓库（用于您的极狐GitLab 实例）的磁盘的网络吞吐量、CPU 容量和磁盘性能（例如，通过使用高性能 SSD），来减少克隆仓库所花费的时间。
增加 Sidekiq workers 的数量*不会*减少克隆仓库所花费的时间。

## 导入的数据

导入项目的以下数据：

- 仓库描述
- Git 仓库数据
- 议题
- 拉取请求
- Wiki 页面
- 里程碑
- 标记
- 发行说明描述
- 附件，在 `github_importer_attachments_import` [功能标志](../../../administration/feature_flags.md)后面默认禁用所有附件导入。从 15.5 版本开始，可以[作为附加项](#select-additional-items-to-import)导入，功能标志已被删除。支持以下对象：
  - 发行说明（引入于 15.4 版本）
  - 评论和备注（引入于 15.5 版本）
  - 议题的描述（引入于 15.5 版本）
  - 合并请求的描述（引入于 15.5 版本）
- 拉取请求审核评论
- 拉取请求审核
- 拉取请求的审核者（引入于 15.6 版本）
- 拉取请求 "merged by" 信息
- 普通议题和拉取请求评论
- Git 大文件存储 (LFS) 对象
- 讨论中的拉取请求评论回复（14.5 及以上版本）
- 差异注释建议 (14.7 及以上版本，功能标志为 `github_importer_use_diff_note_with_suggestions`，默认启用）
- 议题事件和拉取请求事件（引入于 15.4 版本，功能标志为 `github_importer_issue_events_import`，默认禁用）

保留对拉取请求和议题的引用，并且每个导入的仓库都保持可见性级别，除非[可见性级别受到限制](../../public_access.md#restrict-use-of-public-or-internal-projects)，在这种情况下，使用默认的项目可见性。

<!--
### Branch protection rules

Supported GitHub branch protection rules are mapped to GitLab branch protection rules or project-wide GitLab settings when they are imported:

- GitHub rule **Require conversation resolution before merging** for the project's default branch is mapped to the [**All threads must be resolved** GitLab setting](../../discussions/index.md#prevent-merge-unless-all-threads-are-resolved). [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/371110) in GitLab 15.5.
- GitHub rule **Require a pull request before merging** is mapped to the **No one** option in the **Allowed to push** list of the branch protection rule. [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/370951) in GitLab 15.5.
- GitHub rule **Require a pull request before merging - Require review from Code Owners** is mapped to the
  [**Code owner approval** branch protection rule](../protected_branches.md#require-code-owner-approval-on-a-protected-branch). Requires GitLab Premium or higher.
  [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/376683) in GitLab 15.6.
- GitHub rule **Require signed commits** for the project's default branch is mapped to the **Reject unsigned commits** GitLab push rule. Requires GitLab Premium or higher.
  [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/370949) in GitLab 15.5.
- GitHub rule **Allow force pushes - Everyone** is mapped to the [**Allowed to force push** branch protection rule](../protected_branches.md#allow-force-push-on-a-protected-branch). [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/370943) in GitLab 15.6.
- GitHub rule **Allow force pushes - Specify who can force push**  is proposed in issue [370945](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/370945).
- Support for GitHub rule **Require status checks to pass before merging** was proposed in issue [370948](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/370948). However, this rule cannot be translated during project import into GitLab due to technical difficulties.
You can still create [status checks](../merge_requests/status_checks.md) in GitLab yourself.
-->

## 导入注释和差异注释的替代方法

当 GitHub Importer 在超大型项目上运行时，由于 GitHub API `issues_comments` 和 `pull_requests_comments` 端点限制，并非所有注释和差异注释都可以导入。
由于来自 GitHub API 的以下错误，并非所有页面都可以获取：`In order to keep the API fast for everyone, pagination is limited for this resource. Check the rel=last link relation in the Link response header to see how far back you can traverse.`。

在功能标志后面提供了另一种导入注释和差异注释的方法。

不要使用 `issues_comments` 和 `pull_requests_comments`，而是使用单独的资源 `issue_comments` 和 `pull_request_comments` 一次从一个对象中提取注释。
这样做可以保留任何丢失的注释，但是它增加了执行导入所需的网络请求数量，这意味着它的执行需要更长的时间。

要使用导入注释的替代方式，必须在要导入的组项目上启用 `github_importer_single_endpoint_notes_import` 功能标志。

启动 Rails 控制台<!--[Rails 控制台](../../../administration/operations/rails_console.md#starting-a-rails-console-session)-->。

```ruby
group = Group.find_by_full_path('my/group/fullpath')

# Enable
Feature.enable(:github_importer_single_endpoint_notes_import, group)

# Disable
Feature.disable(:github_importer_single_endpoint_notes_import, group)
```

## 减少每页的 GitHub API 请求对象

对于从大型仓库导入的项目，某些 GitHub API 端点可能会返回 500 或 502 错误。
为了减少出现此类错误的机会，您可以在导入数据的群组项目中启用功能标志 `github_importer_lower_per_page_limit`。这会将页大小从 100 减少到 50。

要启用功能标志，启动一个 Rails 控制台，<!--[Rails 控制台](../../../administration/operations/rails_console.md#starting-a-rails-console-session)-->并运行以下 `enable` 命令：

```ruby
group = Group.find_by_full_path('my/group/fullpath')

# Enable
Feature.enable(:github_importer_lower_per_page_limit, group)
```

要禁用该功能，请运行以下命令：

```ruby
# Disable
Feature.disable(:github_importer_lower_per_page_limit, group)
```

## 从内部网络上的 GitHub Enterprise 导入

如果您的 GitHub Enterprise 实例位于 Internet 无法访问的内部网络上，您可以使用反向代理来允许 JihuLab.com 访问该实例。

代理需要：

- 将请求转发到 GitHub Enterprise 实例。
- 将所有出现的内部主机名转换为公共代理主机名：
  - API 返回体
  - API 返回的 `Link` header

GitHub API 使用 `Link` header 进行分页。

配置代理后，通过发出 API 请求对其进行测试。下面是一些用于测试 API 的命令示例：

```shell
curl --header "Authorization: Bearer <YOUR-TOKEN>" "https://{PROXY_HOSTNAME}/user"

### URLs in the response body should use the proxy hostname

{
  "login": "example_username",
  "id": 1,
  "url": "https://{PROXY_HOSTNAME}/users/example_username",
  "html_url": "https://{PROXY_HOSTNAME}/example_username",
  "followers_url": "https://{PROXY_HOSTNAME}/api/v3/users/example_username/followers",
  ...
  "created_at": "2014-02-11T17:03:25Z",
  "updated_at": "2022-10-18T14:36:27Z"
}
```

```shell
curl --head --header "Authorization: Bearer <YOUR-TOKEN>" "https://{PROXY_DOMAIN}/api/v3/repos/{repository_path}/pulls?states=all&sort=created&direction=asc"

### Link header should use the proxy hostname

HTTP/1.1 200 OK
Date: Tue, 18 Oct 2022 21:42:55 GMT
Server: GitHub.com
Content-Type: application/json; charset=utf-8
Cache-Control: private, max-age=60, s-maxage=60
...
X-OAuth-Scopes: repo
X-Accepted-OAuth-Scopes:
github-authentication-token-expiration: 2022-11-22 18:13:46 UTC
X-GitHub-Media-Type: github.v3; format=json
X-RateLimit-Limit: 5000
X-RateLimit-Remaining: 4997
X-RateLimit-Reset: 1666132381
X-RateLimit-Used: 3
X-RateLimit-Resource: core
Link: <https://{PROXY_DOMAIN}/api/v3/repositories/1/pulls?page=2>; rel="next", <https://{PROXY_DOMAIN}/api/v3/repositories/1/pulls?page=11>; rel="last"
```

还要测试使用代理克隆仓库不会失败：

```shell
git clone -c http.extraHeader="Authorization: basic <base64 encode YOUR-TOKEN>" --mirror https://{PROXY_DOMAIN}/{REPOSITORY_PATH}.git
```

### 示例反向代理配置

以下配置是关于如何将 Apache HTTP Server 配置为反向代理的示例。

WARNING:
为简单起见，该代码段没有配置来加密客户端和代理之间的连接。但是，出于安全原因，您应该包括该配置。请参阅 [Apache TLS/SSL 示例配置](https://ssl-config.mozilla.org/#server=apache&version=2.4.41&config=intermediate&openssl=1.1.1k&guideline=5.6)。

```plaintext
# Required modules
LoadModule filter_module lib/httpd/modules/mod_filter.so
LoadModule reflector_module lib/httpd/modules/mod_reflector.so
LoadModule substitute_module lib/httpd/modules/mod_substitute.so
LoadModule deflate_module lib/httpd/modules/mod_deflate.so
LoadModule headers_module lib/httpd/modules/mod_headers.so
LoadModule proxy_module lib/httpd/modules/mod_proxy.so
LoadModule proxy_connect_module lib/httpd/modules/mod_proxy_connect.so
LoadModule proxy_http_module lib/httpd/modules/mod_proxy_http.so
LoadModule ssl_module lib/httpd/modules/mod_ssl.so

<VirtualHost GITHUB_ENTERPRISE_HOSTNAME:80>
  ServerName GITHUB_ENTERPRISE_HOSTNAME

  # Enables reverse-proxy configuration with SSL support
  SSLProxyEngine On
  ProxyPass "/" "https://GITHUB_ENTERPRISE_HOSTNAME/"
  ProxyPassReverse "/" "https://GITHUB_ENTERPRISE_HOSTNAME/"

  # Replaces occurrences of the local GitHub Enterprise URL with the Proxy URL
  # GitHub Enterprise compresses the responses, the filters INFLATE and DEFLATE needs to be used to
  # decompress and compress the response back
  AddOutputFilterByType INFLATE;SUBSTITUTE;DEFLATE application/json
  Substitute "s|https://GITHUB_ENTERPRISE_HOSTNAME|https://PROXY_HOSTNAME|ni"
  SubstituteMaxLineLength 50M

  # GitHub API uses the response header "Link" for the API pagination
  # For example:
  #   <https://example.com/api/v3/repositories/1/issues?page=2>; rel="next", <https://example.com/api/v3/repositories/1/issues?page=3>; rel="last"
  # The directive below replaces all occurrences of the GitHub Enterprise URL with the Proxy URL if the
  # response header Link is present
  Header edit* Link "https://GITHUB_ENTERPRISE_HOSTNAME" "https://PROXY_HOSTNAME"
</VirtualHost>
```

<!--
## Automate group and project import **(PREMIUM ALL)**

For information on automating user, group, and project import API calls, see
[Automate group and project import](index.md#automate-group-and-project-import).
-->

## 故障排除

### 手动继续之前失败的导入过程

在某些情况下，GitHub 导入过程可能无法导入仓库。这会导致极狐GitLab 中止项目导入过程并要求手动导入仓库。管理员可以为失败的导入过程手动导入仓库：

1. 打开 Rails 控制台。
1. 在控制台中运行以下一系列命令：

   ```ruby
   project_id = <PROJECT_ID>
   github_access_token =  <GITHUB_ACCESS_TOKEN>
   github_repository_path = '<GROUP>/<REPOSITORY>'

   github_repository_url = "https://#{github_access_token}@github.com/#{github_repository_path}.git"

   # Find project by ID
   project = Project.find(project_id)
   # Set import URL and credentials
   project.import_url = github_repository_url
   project.import_type = 'github'
   project.import_source = github_repository_path
   project.save!
   # Create an import state if the project was created manually and not from a failed import
   project.create_import_state if project.import_state.blank?
   # Set state to start
   project.import_state.force_start
   # Trigger import from second step
   Gitlab::GithubImport::Stage::ImportRepositoryWorker.perform_async(project.id)
   ```
